\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[LY1]{fontenc}
\usepackage[fullfamily,opticals,mathlf,minionint]{MinionPro}
\usepackage{textcomp}
\renewcommand{\sfdefault}{MyriadPro-onum-pnum}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage{color}
\usepackage{xcolor}
% Start lingst stuff


\usepackage{listings}
  \usepackage{courier}
 \lstset{
         basicstyle=\footnotesize\ttfamily, % Standardschrift
         %numbers=left,               % Ort der Zeilennummern
         numberstyle=\tiny,          % Stil der Zeilennummern
         %stepnumber=2,               % Abstand zwischen den Zeilennummern
         numbersep=5pt,              % Abstand der Nummern zum Text
         tabsize=2,                  % Groesse von Tabs
         extendedchars=true,         %
         breaklines=true,            % Zeilen werden Umgebrochen
         keywordstyle=\color{red},
            frame=b,         
 %        keywordstyle=[1]\textbf,    % Stil der Keywords
 %        keywordstyle=[2]\textbf,    %
 %        keywordstyle=[3]\textbf,    %
 %        keywordstyle=[4]\textbf,   \sqrt{\sqrt{}} %
         stringstyle=\color{white}\ttfamily, % Farbe der String
         showspaces=false,           % Leerzeichen anzeigen ?
         showtabs=false,             % Tabs anzeigen ?
         xleftmargin=17pt,
         framexleftmargin=17pt,
         framexrightmargin=5pt,
         framexbottommargin=4pt,
         %backgroundcolor=\color{lightgray},
         showstringspaces=false      % Leerzeichen in Strings anzeigen ?        
 }
 \lstloadlanguages{% Check Dokumentation for further languages ...
         %[Visual]Basic
         %Pascal
         %C
         %C++
         %XML
         %HTML
         Java
 }
    %\DeclareCaptionFont{blue}{\color{blue}} 

  %\captionsetup[lstlisting]{singlelinecheck=false, labelfont={blue}, textfont={blue}}
  \usepackage{caption}
\DeclareCaptionFont{white}{\color{white}}
\DeclareCaptionFormat{listing}{\colorbox[cmyk]{0.43, 0.35, 0.35,0.01}{\parbox{\textwidth}{\hspace{15pt}#1#2#3}}}
\captionsetup[lstlisting]{format=listing,labelfont=white,textfont=white, singlelinecheck=false, margin=0pt, font={bf,footnotesize}}

% end listing stuff
\marginparwidth5cm

\begin{document}
\section{Einleitung}
Willkommen! Dies ist ein Testtext!
Und nun kommt mal ein etwas längerer Text. Ostzonensuppenwürfel verursachen Krebs.
Ich möchte auch mal sehen, was passiert, wenn ich einen Text {\em hervorhebe}. Leider passiert das nicht interaktiv!
\begin{equation}
f(x) = x^2 + 2x + 25
\end{equation}
% \usefont{co de}{family}{st_br}{shape}
{\usefont{LY1}{MyriadPro-onum-pnum}{c}{n}\selectfont Und dies ist nun ein Text in der Sans-Serif?}
Warum zum Geier wird der Sans-Serif Font nicht richtig angezeigt? Das ist doch zum Mäusemelken, um jetzt endlich mal ein Umlaut zu bemühen! Auf jeden Fall scheint das ja wenigstens zu funktionieren.
Und nun kommt ein Text, zu dem ich mal einen marginpar setzen möchte. Also zum Beispiel so:

Lieber \marginpar{\sf {\fontseries{lsc} Hallo} Dies soll nun in der Randspalte stehen.} vodafone-Kunde, Sie haben Ihr monatliches Online-Volumen aufgebraucht. Bitte wenden Sie sich an den nächsten vodafone-Shop.
\lstinputlisting[label=samplecode,caption=A sample]{./myclass.java}

Auf wiederhören!
\end{document}
